茂名屋苑食水傳屎水味 官方：水質符合標準

廣東茂名有多名民眾近日發現屋苑內的食水有臭味，遂在周一（6日）向市水務投資集團有限公司投訴，事件引來當地民眾恐慌。該公司對食水抽樣檢測後，在翌日回應稱水質符合標準，但含餘氯稍高，對受影響民眾道歉，「水中的異味是餘氯產生的刺鼻味道」。

不少民眾將事件發布在社交平台上表示，水中含有濃烈的臭味，用水洗手後，手上也沾有臭味；更誇張表示，「自來水好濃的屎水味，熏死了」。

該公司收到投訴後，便派員到有水質問題的家庭中抽取樣本。檢測報告顯示，每公升食水含有0.5mg餘氯，而標準含量為0.3mg/L至0.4mg/L之間。

該公司調查後認為，事件的起因是河東水廠分3個階段，第1和2期是手動控制，第3期從今年3月開始運作，為自動化控制，「3期正在整合階段，有時會出現餘氯含量稍高的情況」。

沖完涼咪屎撈人

屎味氯氣，真係唔該晒

居民梗係話屎味，唔通話消毒水味

屍水

大陸好出奇咩

用屎水消毒有咩問題

兩邊都信唔過 , 一邊唔想做野 , 另一邊就誇大搏賠錢

符合屎水標準有咩問題

中國用淡水沖廁
可能 水喉 屎渠 掉轉駁